\chapter*{引论: 记号, 术语和集合论}
在此, 我们简明地讨论一些记号, 术语和集合论的基本事实, 这些结果将贯穿全书.
\section{数}
命
\[
    \begin{aligned}
         & \mathbb N  =\textit{正整数集},
         & \mathbb Z  =\textit{整数集},   \\
         & \mathbb R  =\textit{实数集},
         & \mathbb C  =\textit{复数集}.   \\
    \end{aligned}
\]
用``两个无穷'', $\infty$(或用 $+\infty$ 以示强调) 和 $-\infty$ 延拓实数系乃人之常情. 在广义实数系 $\mathbb R\cap\{\pm\infty\}=[\,-\infty,\infty\,]$ 中, 任意集合 $E$ 均匀最小上界(上确界)和最大下界(下确界), 用 $\sup E$, $\inf E$ 以记之. 再者, 非负数的无穷求和可在 $[\,0,\infty\,]$ 中良定, 亦即部分和之上确界.

若令 $z=x+\mathrm iy$ 为复数, 其共轭 $x-\mathrm iy$ 用 $\bar z$ 记之, 其绝对值或模 $\sqrt{z\bar z} = \sqrt{x^2 + y^2}$ 记为 $|z|$.

实(复) $n$ 元有序对空间用 $\mathbb R^n$ 或 $\mathbb C^n$表示, 令 $u=(u_1,\dots,u_n)$ 含于 $\mathbb R^n$ 或 $\mathbb C^n$, 则其 Euclidean 范数记为 $|u|$:
\[
    |u| = \biggl( \sum_{j=1}^n |u_j|^2 \biggr) ^{1 /2}
    .\]
自然地, 定义 $\mathbb R^n$ 元素的乘积为
\[
    u\cdot v=\sum_{j=1}^n u_j v_j
    .\]
\section{集合与映射}
现应用集合论的标准记号: $E=F$ 的情形亦可以被 $E\subset F$ 解释, 令其相对补集 $E\setminus F$ 为
\[
    E\setminus F = \{\, x\in E \mid x\in F \,\}.
\]
以 $\varnothing$ 表空集. 不交集族即满足 $\alpha \neq \beta \implies E_\alpha\cap E_ \beta =\varnothing$ 的 $\{E_\alpha\}_{\alpha\in A}$.

若考虑固定底空间 $X$ 之子集, 可简化其补集描述, 记之为
\[
    E^\complement  = X\setminus E.
\]
此时应用 De Morgan 律, 若 $\{E_\alpha\}_{\alpha\in A}$ 是 $X$ 的一组子集, 则
\[
    \biggl(\, \bigcup_{\alpha\in A}E_\alpha \biggr)^\complement = \bigcap_{\alpha\in A}E_\alpha^\complement,\quad\biggl(\, \bigcap_{\alpha\in A}E_\alpha \biggr)^\complement = \bigcup_{\alpha\in A}E_\alpha^\complement.
\]
以 $\mathcal P(X)$ 记 $X$(含 $X$ 和 $\varnothing$) 的全体子集.

令 $X$, $Y$ 为非空集. 以严谨集合论之论述, $X$ 至 $Y$ 的映射乃有序对 $(x,y)$ 的全体 $f$, 其满足 $x\in X$, $y\in X$ 且任意 $x\in X$ 存在唯一 $y\in Y$(以 $f(x)$ 记之)使 $(x,y)\in f$. (自然, 在较为随意的场合可认为映射乃将 $x\in X$ 射往 $f(x)\in Y$ 的``规则''.) 称映射 $f:X\to Y$ 为单射仅当 $x_1=x_2$ 时 $f(x_1)=f(x_2)$; 称其满射若 $\{\,f(x)\mid x\in X\,\}=Y$; 称其双射若单满兼得. 如欲描述匿名映射仅以记号 $x\mapsto y$ 标示 $y$ 是 $x$ 在该映射下之像; 兹举一例: $\mathbb R^2$ 上的平方函数 $x\mapsto x^2$.

每个映射 $f:X\to Y$ 可诱导一个 $\mathcal P(X)$ 至 $\mathcal P(Y)$ 的映射, 仍以 $f$ 记之:
\[f(E)=\{\,f(x)\mid x\in E\,\}.\]
$\mathcal P(X)$ 至 $\mathcal P(Y)$ 的映射 $f^{-1} $ 同理:
\[f^{-1} (E) = \{\,x\mid f(x)\in E\,\}.\]
原像映射 $f^{-1} $ 保持交并补的事实非同小可:
\begin{gather*}
    f^{-1} \biggl(\, \bigcup_{\alpha\in A}E_\alpha \biggr)  = \bigcup_{\alpha\in A}f^{-1} (E_\alpha),\quad
    f^{-1} \biggl(\, \bigcap_{\alpha\in A}E_\alpha \biggr)  = \bigcap_{\alpha\in A}f^{-1} (E_\alpha), \\
    f^{-1} (E^\complement)                               = \left( f^{-1} (E) \right)^\complement.
\end{gather*}
(像映射 $f:\mathcal P(X)\to \mathcal P(Y)$ 保持并, 但若 $f$ 非单则不保持交, 非双则不保持补.)

令 $\{X_\alpha\}_{\alpha\in A}$ 为指标集族. 其 Cartesian 积以 $\prod_{\alpha\in A}X_\alpha$ 记之, 其为所有 $f:A\to \bigcup _{\alpha\in A}X_\alpha$ 且 $f(\alpha)\in X_\alpha$ 的映射构成:
\[\prod_{\alpha\in A}X_\alpha =\biggl\{ \,f:A\to \bigcup _{\alpha\in A}X_\alpha\biggm| f(\alpha)\in X_\alpha,\,\forall \alpha\in A\, \biggr\} \]
若 $X=\prod_{\alpha\in A}X_\alpha$, $\alpha\in A$, 则第 $a$ 个坐标映射 $\pi _\alpha:X\to X_\alpha$ 用 $\pi _\alpha(f)=f(\alpha)$ 定义; 常以 $x$, $x_\alpha$ 替以 $f$ 和 $f(\alpha)$, 且称 $x_\alpha$ 为 $x$ 第 $\alpha$ 个坐标.
\section{Zorn 引理}
很多时候, 特别是处理非常普遍的背景时, 我们需要一个定理来断言某些数学对象的存在性, 却无法明确构造之. 通常, 解决这个问题所需的策略来自一些与偏序集相有关的集合论原理. 必要定义陈列如下.

偏序集乃集合 $X$ 赋予二元关系 $\leqslant $ 满足以下所需:
\begin{enumerate}
    \item 若 $x\leqslant y$, $y\leqslant z$, 则 $x\leqslant z$;
    \item 若 $x\leqslant y$, $y\leqslant x$, 则 $x= x$;
    \item 对任意 $x$, $x\leqslant x$.
\end{enumerate}
称偏序集全序若其满足
\begin{enumerate}[resume]
    \item 若 $x$, $y\in X$, 则 $x\leqslant y$ 或 $y\leqslant x$.
\end{enumerate}
偏序集的极大元是令满足 $x\leqslant y$ 仅有 $x$ 本身的元素 $x$.

例如, $\mathbb R$ 在一般序 $\leqslant $ 全序; 对任意集合 $S$, $\mathcal P(S)$ 以嵌入关系 $\subset$ 为偏序. 若令 $X$ 为其真子集全体, 赋予嵌入关系偏序, 其极大元是补集单元的子集. 无限集合的全体有限子集无极大元.

在一般的存在性原理中, 最耳熟能详的当属 Zorn 引理:
\begin{theorem}[Zorn 引理]
    令偏序集 $X$ 满足其任一全序子集 $L$ 都有上界(亦即, $x\in X$ 使得对任意 $y\in L$ 都有 $y\leqslant x$), 则 $X$ 有极大元.
\end{theorem}
Hausdorff 极大原理是另一知名表述: 每个偏序集都有一个极大全序子集. (事实上, $X$ 的极大全序子集的上界是X的极大元. 反之, 对 $X$ 的极大全序子集全体以嵌入为偏序应用 Zorn 定理, 可得到一个极大全序子集.)

另一个存在性原理是选择公理, 其表述为: 若 $\{X_\alpha\}_{\alpha\in A}$ 是非空集族, 则可在 $X_\alpha$ 元素中择一构建集合 $Y$. 注意到 Cartesian 积 $\prod_{\alpha\in A}X_\alpha$ 中元之值域即是此类集合, 故可将选择公理陈述如下:
\begin{theorem}[选择公理]
    非空集族的 Cartesian 积非空.
\end{theorem}
Zorn 引理蕴含选择公理. (考虑从 $A$ 的子集射往 $\bigcup_{\alpha\in A}X_\alpha$ 满足对 $f$ 定义域内的 $\alpha$ 都有 $f(\alpha)\in X_\alpha$ 的 $f$ 组成的函数族 $\mathcal F$, 若 $f\leqslant g$ 则 $\dom(g)\supset\dom(f)$ 且 $g|_{\dom(f)}=f$, 以此赋予偏序.) 亦可由 Zorn 引理证明选择公理, 但其讨论错综复杂. (与此相关的材料可见 Halmos [7].) 以上原理都不能由标准集合论推出.

正如 Zorn 引理, 此类非构造性存在性定理的使用并非毫无争议, 然而, 大多数数学家认为它们完全合法, 同时, 当构造性方法可用时, 它们往往更富有信息.